消委會呼籲無需搶米：回南天小心生穀牛

越南大米早前暫停出口，令本港再現「搶米潮」，更有傳言指，泰國大米亦將停止出口。消委會今日（30日）在社交媒體澄清，有關謠言全無根據，泰國官方亦已澄清並無此事。消委會又提醒市民，切勿過量儲存大米，否則回南天或生榖牛。

消委會今日指，近日有關泰國暫停出口大米的謠言全無根據，泰國方面亦已作出官方澄清。消委會又引述香港食品委員會指，本港的食米供應穩定，市民無需恐慌搶購，總體而言香港現時食米存量約1個月。

然而，搶米潮已發生，部份市民家中已經儲備大量大米，消委會就指，

「溫馨提示，回南天，小心食米生穀牛。」

消委會又解釋，米粒在存放過程中，由於酵素或光化學反應，碳水化合物或脂質會逐漸分解，產生例如有機酸或脂肪酸等物質，如果儲存太久會變質，如游離脂肪酸氧化、發霉以及滋生蟲害例如穀牛等。

https://topick.hket.com/article/2605174/【新冠肺炎】消委會呼籲無需搶米%E3%80%80溫馨提示：回南天小心生穀牛

光化學反應

蝗蟲下一轉應該會到泰國

消委會有咩公信力？

閱

其實真空袋抽乾左空氣入面仲會生到?

遲生

起碼放得半年